永別了《櫻桃小丸子》 完結篇聖誕節發行

隨著日本國民漫畫家櫻桃子在8月乳癌離世，櫻桃子的名作《櫻桃小丸子》也成為絕響，出版商「集英社」宣布，將在12月25日聖誕節這天，發行《櫻桃小丸子》完結篇第17卷，為《櫻桃小丸子》畫下完美句點。

據日本《每日新聞》報導，在《櫻桃小丸子》完結卷中，並沒有櫻桃子的新作品，而是收錄過去未在單行本刊登的全7集漫畫，包括25周年紀念「神奇的魔法卡」特別版、電視動畫「小丸子弄丟存摺篇」，以及30周年紀念創作的「小丸子憧憬夏威夷篇」。

《櫻桃小丸子》從1986年在少女漫畫雜誌《Ribon》開始連載，之後成為日本國民漫畫，多年下來共賣了超過3200萬本，並被改成電視動漫，無論是大人還是小孩，《櫻桃小丸子》可謂當代最有人氣漫畫之一。

三十年先出得17卷⋯

1986年發行
最小32歲

動畫先癲
龍珠,叮噹,小新四十幾期都出得幾百集動畫
佢17期一樣出到幾百集

應該會好似叮噹咁
漫畫唔再出
但係動畫keep住出 ?

新版動畫畫得小丸子太善良
舊版畫得佢仆街啲 搞笑好多
加埋無綫配得佢全家夠抵死